\section{Leitungen}
%\includegraphics[width=1\columnwidth]{Figures/ZahlentabelleLeitungsparameter.png}


\subsection{Allgemeine Leitung (mit Verlusten)}
\input{Figures/Leitungen_Uebertragung_mit_Last.tex}
%Referenzpunkt \textbf{Quelle} ($ z=0 $):
%\begin{align*}
%	\underline{U}(z)   & = \underline{U}_h \cdot e^{-\underline{\gamma}z} + \underline{U}_r \cdot e^{+\underline{\gamma} z}                    \\
%	\underline{I}(z)   & = \underline{I}_h \cdot e^{-\underline{\gamma} z} + \underline{I}_r \cdot e^{+\underline{\gamma} z}
%%	= \frac{U_h}{Z_L}e^{\underline{\gamma} d} - \frac{U_r}{Z_L}e^{-\underline{\gamma} d} 	\\
%\end{align*}
Eingang: $ \underline{Z}_e $ \quad Anfang: $ \underline{Z}(l) = \underline{Z}_1 $ \quad
Abschluss: $ \underline{Z}_2 = \underline{Z}_{(l=0)}$ \\
Referenzpunkt \textbf{Last} ($ l=0 $):
\begin{align*}
	\underline{U}(l)   & = \underline{U}_h \cdot e^{\underline{\gamma}l} + \underline{U}_r \cdot e^{-\underline{\gamma} l}                    \\
	\underline{I}(l)   & = \underline{I}_h \cdot e^{\underline{\gamma} l} + \underline{I}_r \cdot e^{-\underline{\gamma} l}
	%	= \frac{U_h}{Z_L}e^{\underline{\gamma} d} - \frac{U_r}{Z_L}e^{-\underline{\gamma} d} 	\\
\end{align*}

\subsubsection{Gleichungen}
\begin{align*}
	\underline{U}(l)& = \underline{U}_2 \cdot \cosh(\underline{\gamma}l) + Z_L \underline{I}_2 \cdot \sinh(\underline{\gamma}l)\\
	& = \underline{U}_2 \cdot \left[ \cosh(\underline{\gamma} l) + \tfrac{\underline{Z}_L}{\underline{Z}_2} \sinh(\underline{\gamma} l) \right]\\
	\underline{I}(l)& = \underline{I}_2 \cdot \cosh(\underline{\gamma}l) + \frac{\underline{U}_2}{Z_L} \cdot \sinh(\underline{\gamma}l)\\
	& = \underline{I}_2 \cdot \left[ \cosh(\underline{\gamma} l) + \tfrac{\underline{Z}_2}{\underline{Z}_L} \sinh(\underline{\gamma} l) \right]\\
	\underline{Z}(l) & = \frac{\underline{Z}_2+ \underline{Z}_L\tanh(\underline{\gamma} 
		l)}{1+\frac{\underline{Z}_2}{\underline{Z}_L}\tanh(\underline{\gamma} l)} =
		\underline{Z}_L \frac{\underline{Z}_2+ \underline{Z}_L\tanh(\underline{\gamma} 
		l)}{{\underline{Z}_L}+{\underline{Z}_2}\tanh(\underline{\gamma} l)}
\end{align*}
komplexer $\underline{\gamma}$ nicht im TR berechenbar:\\
\underline{Lösung:} $\alpha l \left[ \tfrac{\texttt{Np}}{\texttt{m}} \right] $ und $ \beta l \left[ \tfrac{\texttt{rad}}{\texttt{m}} \right] $ einzeln berechnen, dann:
\begin{align*}
	\cosh(\underline{\gamma}l) &= \frac{1}{2} \left[e^{\alpha l} \cdot e^{j\beta l} + e^{-\alpha l} \cdot e^{-j\beta l} \right]\\
	\sinh (\underline{\gamma}l)&= \frac{1}{2} \left[e^{\alpha l} \cdot e^{j\beta l} - e^{-\alpha l} \cdot e^{-j\beta l} \right]\\
	\tanh(\underline{\gamma}l) &= 
	1+\frac{2}{e^{\alpha l} \cdot e^{j\beta l}-1}
\end{align*}
  $e^{\pm \alpha l }:$ Dämpfung \qquad $e^{\pm j\beta l}:$ Phase ($\angle$ im TR)\\
  Für Winkel $\alpha l$ bzw. $ \beta l$ auf \textbf{RAD} in TR!
\subsubsection{Kenngrößen} 
\begin{itemize}
\item Leitungswellenwiderstand:
\begin{equation*}
    \underline{Z}_L = \sqrt{ \frac{R + j \omega L}{G + j \omega C}} = \frac{\underline{U}_h}{\underline{I}_h} =- \frac{\underline{U}_r}{\underline{I}_r}
\end{equation*}
komplexer $\underline{Z}_L$ nicht in TR berechenbar:\\
\textbf{Betrag}: erst $\underline{Z}_L^2$, dann $\sqrt{|Z_L^2|}$ ermitteln.\\
\textbf{Phase}: $0.5 \cdot \arg(\underline{Z}_L^2)$ \quad
$\rightarrow$  $\underline{\gamma}$ analog vorgehen.

\item Fortpflanzungskonstante:
\begin{align*}
	\underline{\gamma} & = \sqrt{(R+j\omega L)\cdot(G+j\omega C)} = \alpha + j \beta \, \left[ \frac{1}{m} \right]  \\
	& = j \omega \sqrt{LC} \cdot \sqrt{ \frac{RG}{j^2 \omega^2 LC} + \frac{G}{j \omega C} + \frac{R}{j \omega L} + 1}
\end{align*}
\item Reflexionsfaktor: \qquad
$ r(l) \, \widehat{=} \, r_1 $: Leitungs\textit{anfang} 
\begin{align*}
	\underline{r}(l) &= \underline{r}_2 \cdot e^{-2\underline{\gamma}l} = \underline{r}_2\cdot e^{-2\alpha l}\cdot e^{-2j\beta l}\\
	 &= 	\frac{\underline{U}_r(l)}{\underline{U}_h(l)} = -\frac{\underline{I}_r(l)}{\underline{I}_h(l)}
	=\frac{\underline{Z}(l)-\underline{Z}_L}{\underline{Z}(l)+\underline{Z}_L} = \frac{\tfrac{Z(l)}{Z_L}-1}{\tfrac{Z(l)}{Z_L}+1}
\end{align*}
\item weitere Parameter: \qquad meistens $ \mu_r = 1 $
\begin{align*}
    \lambda_0  = \frac{c_0}{f} \qquad \lambda & = \frac{2\pi}{\beta} = \frac{c_0}{f\sqrt{\varepsilon_{r,\texttt{eff}}\cdot \mu_{r,\texttt{eff}}}} \\
    l_{\texttt{elek.}} = \beta \cdot l \qquad v_p & = \frac{\omega}{\beta} = \frac{c_0}{\sqrt{\varepsilon_{r,\texttt{eff}}\cdot \mu_{r,\texttt{eff}}}}
%    \alpha             & = \omega \cdot \sqrt{\dfrac{\mu \varepsilon}{2}\cdot \left(\sqrt{1+\dfrac{\sigma^2}{\omega^2\cdot\varepsilon^2}}{\color{red}{-}}1\right)}           \\
%    \beta              & = \omega \cdot \sqrt{\dfrac{\mu \varepsilon}{2}\cdot \left(\sqrt{1+\dfrac{\sigma^2}{\omega^2\cdot\varepsilon^2}}{\color{green}{+}}1\right)}
\end{align*}
\end{itemize}
\subsubsection{Kurzschluss und Leerlauf}
Eingangswiderstand $ \underline{Z}_e $ am Leitungsende:
\begin{align*}
\text{mit Kurzschluss} \qquad \underline{Z}_{e,\texttt{kurz}} & = \underline{Z}_L \cdot \tanh(\underline{\gamma}l)\\
\text{im Leerlauf} \qquad 
\underline{Z}_{e,\texttt{leer}} & = \tfrac{\underline{Z}_L}{\tanh(\underline{\gamma}l)}\\
\text{beliebige Länge} \qquad \underline{Z}_L &=\sqrt{\underline{Z}_{e,\texttt{kurz}}(l)\cdot \underline{Z}_{e,\texttt{leer}}(l)}
\end{align*}
\subsubsection{Lange und Kurze Leitung}
\begin{itemize}
	\item kurze Leitung $\rightarrow l \ll \tfrac{\lambda}{4} \quad |\underline{\gamma}l| \ll 1 $
		\begin{align*}
			\underline{U}(l) &\approx \underline{U}_2 + \underline{I}_2 \cdot l (R' + jwL')\\
			\underline{I}(l) &\approx \underline{I}_2 + \underline{U}_2 \cdot l (G'+jwC')
		\end{align*}
	Leitung wird durch konzentrierte Elemente ersetzt.
	\item lange Leitung $\rightarrow l \gg \tfrac{\lambda}{4} \quad |\underline{\gamma}l| \gg 1$\\
	Abschluss egal, es wird nur $ \underline{Z}_L = \underline{Z}(l) $ gemessen wird.
\end{itemize}


\subsection{Verlustlose Leitung}
\subsubsection{Kenngrößen}
$ R', G' = 0 \rightarrow \alpha = 0 \qquad Z_L, v_p \neq f$
\begin{align*}
	Z_L  & =  \sqrt{\frac{L}{C}} \rightarrow \text{rein reell!}                                                                         \\
    \underline{\gamma}  & = j \beta  = j \omega \sqrt{LC} \qquad \beta = \omega \cdot \sqrt{LC} \\
    v_p                & = \frac{\omega}{\beta} = \frac{1}{\sqrt{\mu\varepsilon}}= \frac{c_0}{\sqrt{\mu_r\varepsilon_r}} = \frac{1}{\sqrt{LC}} \\
    \lambda            & = \frac{2\pi}{\beta}= \frac{v_p}{f}= \frac{c_0}{f\sqrt{\mu_r\varepsilon_r}}=\frac{1}{f\sqrt{LC}}
\end{align*}
\subsubsection{verlustloser Reflexionsfaktor}
%$ \underline{U}_r(l) = \underline{U}_r(l=0) \cdot e^{-j\beta l} \qquad \underline{U}_h(l) = \underline{U}_h(l=0) \cdot e^{j\beta l} $
$ \underline{r}_{(l=0)} = \underline{r}_2 \qquad 0<r<1 \qquad 0<\Psi<2\pi $
\begin{align*}
	\underline{r}(l)  &= \underline{r}_2 \cdot e^{-j2\beta l} = r \cdot e^{-j(\Psi_0+2\beta l)} =r\cdot e^{j\Psi} \\ &=\tfrac{\underline{Z}(l)-Z_L}{\underline{Z}(l)+Z_L}\\
	\underline{r}_2 & = \tfrac{\underline{Z}_2-Z_L}{\underline{Z}_2+Z_L} = \tfrac{\underline{U}_2-\underline{I}_2Z_L}{\underline{U}_2 +\underline{I}_2 Z_L}\\
	\tfrac{\underline{Z}(l)}{Z_L} & = \tfrac{1+\underline{r}(l)}{1-\underline{r}(l)}
\end{align*}
\subsubsection{Beliebiger Abschluss (Last)} \label{beliebig_abschluss}
$\underline{U}_2 = \underline{U}_{(l=0)} =  \underline{U}_h  +\underline{U}_r \qquad \underline{I}_2 = \underline{I}_{(l=0)} =  \underline{I}_h  +\underline{I}_r $	
\begin{align*}
	\underline{Z}(l) & = 
	\frac{\underline{Z}_2+jZ_L\tan(\beta 
	l)}{1+ j \frac{\underline{Z}_2}{Z_L}\tan(\beta l)}
	= Z_L \frac{\underline{Z}_2 + j Z_L \tan(\beta l)}{Z_L + j \underline{Z}_2 \tan(\beta l)}\\
	\underline{U}(l) & = \underline{U}_2 \cdot \left[ \cos(\beta l) + j \tfrac{Z_L}{\underline{Z}_2} \sin(\beta l) \right] \\
	\underline{I}(l) & = \underline{I}_2 \cdot \left[ \cos(\beta l) + j \tfrac{\underline{Z}_2}{Z_L} \sin(\beta l) \right] 
\end{align*}

\subsubsection{Kurzschluss an Leitungsende}
$ \underline{Z}_2 = 0 \qquad \underline{U}_2 = \underline{U}_{(l=0)} = 0 \rightarrow \underline{U}_h = - \underline{U}_r \qquad \underline{I}_h = \underline{I}_r $
\begin{align*}
	\underline{Z}(l)         & = \frac{\underline{U}(l)}{\underline{I}(l)} =  Z_L\cdot j\tan(\beta l)        \qquad \rightarrow \text{rein imaginär!}                      \\
	\underline{U}(l) & =  \underline{U}_h  \cdot 2j\sin(\beta l) = \underline{I}_2 Z_L \cdot j\sin(\beta l)\\
	I(l)         & = \underline{I}_h \cdot 2 \cos(\beta l) =\underline{I}_2 \cdot \cos(\beta l) \qquad \underline{I}_2 =\frac{2\underline{U}_h}{Z_L} \\
%	\hat{U}_E    & = \hat{U}_{generator}\cdot\frac{\underline{Z}_E}{\underline{Z}_{generator}+\underline{Z}_E} \\
\end{align*}
Bildung einer Stehen
\subsubsection{Leerlauf an Leitungsende}
$ \underline{Z}_2 = \infty \qquad \underline{I}_2 = \underline{I}_{(l=0)} = 0 \rightarrow \underline{I}_h = - \underline{I}_r \qquad \underline{U}_h = \underline{U}_r $
\begin{align*}
	\underline{Z}(l) & = \frac{\underline{U}(l)}{\underline{I}(l)}  = -j \,\frac{Z_L}{\tan(\beta l)}\qquad\rightarrow \text{rein imaginär!}                 \\
		\underline{U}(l) & = \underline{U}_h \cdot 2 \cos(\beta l) = \underline{U}_2 \cdot \cos(\beta l) \qquad \underline{U}_2 = 2\underline{U}_h\\
	\underline{I}(l)         & = \underline{I}_h\cdot 2j\sin(\beta l) = \frac{\underline{U}_2}{Z_L} \cdot  j \sin(\beta l)
%	r_A          & = 1                                                                              \\
%	\mathrm{SWR} & = \infty                                                                         \\
\end{align*}

\subsubsection{Leitung als Impedanz-Transformator}
$\lambda / 4$ -Leitung mit Eingangswiderstand $ \underline{Z}_e = \underline{Z}(l) $ aus  \ref{beliebig_abschluss}:
\begin{align*}
	\frac{\underline{Z}_e}{Z_L} & = \frac{Z_L}{\underline{Z}_2} = \frac{\underline{Y}_2}{Y_L} \rightarrow Z_e = \frac{Z^2_L}{\underline{Z}_2}
\end{align*}
Eine $ \lambda / 4 $ -Leitung transformiert:
L $ \leftrightarrow $ C, Kurzschluss $ \leftrightarrow $ Leerlauf, \textbf{großes} R $ \leftrightarrow$ \textbf{kleines} R

%\subsubsection{vernachlässigbarer Widerstandsbelag}
%\includegraphics[width=\columnwidth]{Figures/vernachlaessigbarerWiderstandsbelag.png}
%
%
%\subsubsection{vernachlässigbarer Leitwertbelag}
%\includegraphics[width=\columnwidth]{Figures/vernachlaessigbarerLeiterwertbelag.png}


\subsubsection{Vorgehen Eingangswiderstand}
Wenn mit Smithdiagramm gearbeitet wird liefert dieses Schritte \ref{Ref L_anfang} und \ref{Bestimmen Z_E}
\begin{enumerate}
    \item Lastimpedanz
          \[ \underline{Z}_A = \dfrac{1}{\frac{1}{R_A} + j \omega C_A} \]
    \item Reflexion am Leitungsende
          \[ \underline{r}_A = \underline{r}(z=0) = \dfrac{Z_A - \underline{Z}_L}{Z_A + \underline{Z}_L} \]
    \item Reflexion am Leitungsanfang \label{Ref L_anfang}
          \[ \underline{r}_E = \underline{r}(z=d) =  \underline{r}_A \cdot e^{-j 2 \beta d}\]
    \item Bestimmung der Impedanz \label{Bestimmen Z_E}
          \[ \underline{Z}_E = \underline{Z}_L \cdot \dfrac{1 + \underline{r}_E}{1 - \underline{r}_E}\]
    \item Eingangswiderstand
          \[ \underline{Z}_E = \dfrac{1}{\frac{1}{\underline{Z}_E} + j \omega C_E}\]
\end{enumerate}

%\subsubsection{Reflexionsfaktor entlang einer Leitung}
%\begin{align*}
%    r_E    & = r_A  ^{-2\underline{\gamma} l} = r_A  e^{-2\alpha l} e^{-j2\beta l}                                                     \\
%    \alpha & = -\frac{\ln(r_A)}{2l} [\si{Np/m}]                                    & \beta & = \dfrac{\phi_2 -\phi_1}{2l} [\si{rad/m}]
%\end{align*}

\subsubsection{Stehwellenverhältnis}
siehe auch Kap. \ref{sec:Smith_All}
\begin{align*}
    \mathrm{SWR}      & = \frac{U_\text{max}}{U_\text{min}} = \frac{I_\text{max}}{I_\text{min}} = \frac{1+|r(l)|}{1-|r(l)|} = \frac{|U_h|+|U_r|}{|U_h|-|U_r|} \\
                      & = \dfrac{R_{max}}{Z_L}                                                                                                                \\
    \mathrm{SWR}^{-1} & = \dfrac{R_{min}}{Z_L} \qquad |r_A| = \frac{SWR+1}{SWR-1}
\end{align*}

\subsubsection{Leistung}
\begin{align*}
    P_{A}            & = P_{H}-P_{R}                                                                                                 \\
                     & = \frac{1}{2} \cdot \frac{\hat{U}_{h}^{2}}{Re\{Z_{L}\}}-\frac{1}{2} \cdot \frac{\hat{U}_{r}^{2}}{Re\{Z_{L}\}} \\
                     & =\frac{1}{2} \cdot \frac{\hat{U}_{h}^{2}}{Re\{Z_{L}\}} \cdot\left(1-r^{2}\right)                              \\
                     & = P_{\max} \cdot\left(1-r^{2}\right)                                                                          \\
                     & = \underline{U}_A\cdot\underline{I}_A^*                                                                       \\
    P_V              & = P_q -P_A                                                                                                    \\
    \underline{I}(z) & = \hat{I}\cdot e^{-\alpha z}\angle \beta z
	\end{align*}
\subsubsection{Gleichspannungswert (=Endwert)}
\begin{align*}
    U_A & = U_q\cdot\frac{R_A}{R_i+R_A}
\end{align*}

\subsubsection{Position von Extrema}
\begin{gather*}
    \boxed{r_A = |r_A|\cdot e^{-j\theta_r}}\rightarrow\theta_r\text{ in rad}\\
    f_\texttt{min}\rightarrow \text{Minimum(Knoten) der Spannungen}\\
    f_\texttt{max}\rightarrow \text{Maximum(Bäuche) der Spannungen}
\end{gather*}
\begin{align*}
    \lambda_\texttt{min/max} & = \frac{c_0}{f_\texttt{min/max}\sqrt{\mu_{r1}\varepsilon_{r1}}}                                                                                                 \\
    z_\texttt{min}           & =\frac{-n\cdot\lambda_\texttt{min}}{2}                                        \qquad\rightarrow n = -\frac{2z}{\lambda_\texttt{min}}                            \\
    z_\texttt{max}           & =\frac{-(2n+1)\lambda_\texttt{max}}{4}                                        \qquad\rightarrow n = -\frac{4z+\lambda_\texttt{max}}{2\cdot\lambda_\texttt{max}} \\
    z                        & = \frac{\lambda_\texttt{min}\cdot\lambda_\texttt{max}}{4(\lambda_\texttt{min}-\lambda_\texttt{max})}
\end{align*}


\subsubsection{Spezialfall: Angepasste Leitung}
\begin{align*}
    Z_A          & = Z_L = Z(z)                              \\
    r_A          & = 0\qquad\rightarrow\text{reflexionsfrei} \\
    \mathrm{SWR} & = 1                                       \\
    U(z)         & = U_h\cdot e ^{j\beta z}                  \\
    I(z)         & = I_h \cdot e^{j\beta z}                  \\
                 & = \frac{U_h}{Z_L}\cdot e^{j\beta z}
\end{align*}

\subsubsection{Spezialfall: Ohm'sch abgeschlossene Leitung}
\[
    r_A = \texttt{reell}
\]

\begin{align*}
    \underline{R_A > Z_L} & \rightarrow\theta_r = 0 \rightarrow r_A \texttt{ ist negativ} \\
                          & \rightarrow z_\texttt{max}=\frac{\lambda}{2}\cdot n
\end{align*}

\begin{align*}
    \underline{R_A < Z_L} & \rightarrow\theta_r = \pi                           \\
                          & \rightarrow z_\texttt{min}=\frac{\lambda}{2}\cdot n
\end{align*}

\subsection{Mehrfachreflexionen bei fehlender Anpassung}
\input{Figures/Leitungen_Mehrfach_Refexion.tex}
\begin{align*}
    %u_{1h} & = u_G\cdot\frac{ Z_L}{R_I + Z_L}            \\
    u_{1r} & = r_A\cdot u_{1h}                                \\
    u_{2h} & = r_I\cdot u_{1r} = r_I\cdot r_A\cdot u_{1h}     \\
    u_{2r} & = r_A\cdot u_{2h} = r_I\cdot r_A^2\cdot u_{1h}   \\
    u_{3h} & = r_I\cdot u_{2r} = r_I^2\cdot r_A^2\cdot u_{1h}
\end{align*}
\input{Figures/Leitungen_Mehrfach_Reflexion_Circuit.tex}
\begin{align*}
     & \text{Reflexionsfaktor Leitungsanfang: } & \underline{r}_I & = \frac{R_I - Z_L}{R_I + Z_L}                 \\
     & \text{Reflexionsfaktor Leitungsende: }   & \underline{r}_A & = \frac{R_A - Z_L}{R_A + Z_L}                 \\
     & \text{Hinlaufende Welle}                 & u_{1h}          & = \hat{u}_G \cdot\frac{Z_L}{Z_L+R_I}          \\
     & \text{Signallaufzeit: }                  & t_d             & = \frac{l}{c_0}\cdot\sqrt{\mu_r\varepsilon_r} \\
     &                                          &                 & = \frac{l}{v_p}
\end{align*}
\subsection{Kettenmatrix einer Leitung}
\[
    A =
    \left[ {\begin{array}{cc}
                    \cosh(\gamma l)               & Z_L \sinh(\gamma l) \\
                    \frac{1}{Z_L} \sinh(\gamma l) & \cosh(\gamma l)     \\
                \end{array} } \right]
\]
